DC瘋狂發展歹角電影 下一位主角係殺父母變態佬

DC同Marvel喺漫畫層面可謂叮噹馬頭，不過喺電影改編方面就似乎被大大拋離。DC嘅新版「蝙幅俠」、「超人」都強差人意，仲未計雷聲大雨點小嘅《自殺特攻》，得「神奇女俠」比較好反應！可能有見正面英雄唔夠Marvel成功，轉而發展下歹角系列仲有得做，最期待一定要數「小丑」同「小丑女」。「小丑」已經有由Joaquin Phoenix做嘅外傳《Joker》，Margot Robbie飾演搶戲到爆嘅「小丑女」亦落實有外傳《Birds of Prey》！

美國傳媒《The Hollywood Reporter》報導，「小丑女」外傳會以近乎全女班為中心，包括由Mary Elizabeth Winstead飾演「Huntress」、Jurnee Smollett-Bell飾演「Black Canary」同Rosie Perez飾演「Renee Montoya」，連編劇導演都係女性！或者因為咁，今次改編比較有新意，除左以一眾女角做主線外，仲有好幾個角色都未喺大銀幕上出現過！

而呢班女人嘅敵人，就係極變態歹角「Black Mask」！「Black Mask」角色對影迷絕對陌生，因為佢無喺電影版到出現過，不過如果有睇過漫畫或者動晝，就知道有佢出現通常都關關地「蝙蝠俠」事，佢喺葛咸城同「企鵝」平分秋色，佔據地下犯罪帝國。

點解形容佢極變態？話說仲未成為「Black Mask」嘅 Roman Sionis，同蝙蝠俠真身Bruce Wayne一樣係有錢仔，不過因為父母對佢女友有意見唔俾入門，Roman就設計放火燒死佢地兼食埋副身家，謀財害命！後來經營家族生意失敗，錯誤投資新產品仲導致成千上萬嘅女顧客毀容。就係咁，佢開始沉迷各種變面技術，仲齊集各界偽裝變面罪犯，成立左個「False Face Society」進行暗殺活動，而佢成日戴住嘅黑色面具，就係用老豆副棺木整成嘅！

Black Mask同「蝙蝠俠」有咩仇口？據聞因為Bruce Wayne收購左佢間公司，正式變得一無所有。不過，Black Mask嘅變態事出有因，因為俾老豆虐待，所以先導致佢人格扭曲。不過驚喜位係呢個角色將會由Ewan McGregor飾演，Ewan早年以《迷幻列車》（Trainsportting)成名，作為英倫型男嘅佢有氣質有演技，《迷》片之後雖然片約不斷仲拍埋《星球大戰》做Obi-Wan，但硬係差少少未有第二套代表作。好耐無做過瘋狂癲佬嘅佢，令我對DC新作多返啲期待！

It’s over Bruce Wayne, I have the high ground

幾期待